\documentclass[12pt, a4paper]{extarticle}


% \usepackage[show,inline]{exercice}			% afficher réponses
\usepackage[hide]{exercice}					% cacher réponses
	\def\ExerciseName{Exercice}
	\def\AnswerName{Réponse}
	% noanchor: This will remove hyperref anchors to exercises (which are set by default).
	% anchor: This will attached hyperref anchors to exercises (if previously removed).
	% hide: Answers will be hidden.
	% show: Answers will be shown.
	% later: If shown, answers will appear later.
	% inline: If shown, answers will appear immediately.
	% file=filename: This will use filename as the base name for the answer file. By default \jobname
	% is used. The suffix .ans will be appended to the basename. This command key
	% can only be set in the preamble.
	% \inputanswers{Réponses aux exercices}
\usepackage{DejaVuSans}
	\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{parskip}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
	\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
	\pagestyle{fancy}
	\lhead{T\up{le} NSI}
	\rhead{DS - Interface et implémentations}
\usepackage{minted}
	\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
	\newmintedfile[pyfichier]{python}{
	bgcolor=grisClair,
	}
	\newcommand{\pyfile}[3]{
		\vspace{-0.5em}
		\pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
		\vspace{-2em}
	}
	\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
	\newmintinline[py]{python3}{}
\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\usepackage{tcolorbox}
	\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black}
	\newtcolorbox{fill-box}{colback=cyan!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=cyan!60!black,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont}
	\newtcolorbox{warning-box}{colback=orange!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=orange!80!black}
	\newtcolorbox{error-box}{colback=red!5!white,arc=0pt,outer arc=0pt,colframe=red!75!black}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
% \author{}
% \date{}



\begin{document}
\setlength{\columnseprule}{1pt}


	\begin{minipage}{.4\linewidth}
		\centering\large\bf DS terminale NSI du\\\dotfill/\dotfill/\dotfill
	\end{minipage}
	\fbox{
		\begin{minipage}{.5\linewidth}
			Nom et Prénom :
			
			\vspace*{.5cm}
			\dotfill
			\vspace*{1mm}
		\end{minipage}
		}\\[1em]

	\begin{center}
		\hrule
		\bf\Large Interface et implémentations.
		\vspace{1mm}\hrule
	\end{center}


\begin{exercise}
	L'objectif de cet exercice est d'implémenter la structure de donnée de \py{Calendrier} qui permet de gérer les dates et plus particulièrement les jours, les mois et les années.

	\begin{tabular}{|l|} \hline
		\py{calendrier_creer(jour: int, mois: int, annee: int) -> Calendrier} \\
		créer la structure de donnée qui permet de gérer les jours, les mois et les années \\ \hline
		\py{calendrier_get_jour(date: Calendrier) -> int} \\
		renvoie le jour d'une date de Calendrier sous la forme d'un nombre entier\\ \hline
		\py{calendrier_get_mois(date: Calendrier) -> int} \\
		renvoie le mois d'une date de Calendrier sous la forme d'un nombre entier\\ \hline
		\py{calendrier_get_annee(date: Calendrier) -> int} \\
		renvoie l'année d'une date de Calendrier sous la forme d'un nombre entier\\ \hline
		\py{calendrier_to_str(date: Calendrier) -> str}\\
    	renvoie une date de Calendrier sous la forme d'une chaîne de caractère \\ \hline
	\end{tabular}

		En veillant bien à respecter les principes de programmation (documentation, typage, tests, etc.), répondre aux questions suivantes en développant votre code dans VSCodium.
		Pour envoyer votre réponse, copier/coller votre code dans le notebook du DS.
	
		\begin{enumerate}[(a)]
		\item Implémenter la structure de \py{Calendrier} à l'aide d'un dictionnaire.
		\item Implémenter la fonction \py{calendrier_creer()}.
		\item Ajouter à la fonction des assertions permettant de vérifier que certaines contraintes sur les jours et les mois d'une date sont respectées.
		\item Implémenter ensuite les fonctions \py{calendrier_get_jour()}, \py{calendrier_get_mois()} et \py{calendrier_get_annee()}.
		\item Implémenter la fonction \py{calendrier_to_str()}.
	\end{enumerate}

\begin{answer}
	\pyfile{5}{125}{code/Calendrier.py}
\end{answer}
\end{exercise}



\begin{exercise}
	L'objectif de cet exercice est de compléter l'implémentation précédente à l'aide de nouvelle fonctionnalités.

	\begin{tabular}{|l|} \hline
		\py{calendrier_incremente_annee(date: Calendrier) -> Calendrier} \\ \hline
		\begin{minipage}{\linewidth}
			Crée et renvoie une nouvelle date augmentée de 1 année par rapport 
			à la date de référence. La date de référence n'est pas modifiée.
		\end{minipage} \\\hline\hline
		\py{calendrier_incremente_mois(date: Calendrier) -> Calendrier} \\\hline
		\begin{minipage}{\linewidth}
			Renvoie une nouvelle date augmentée de 1 mois par rapport 
			à la date de référence (qui n'est pas modifiée).
			Si besoin, effectuer le changement d'année.
		\end{minipage} \\\hline\hline
		\py{calendrier_incremente_jour(date: Calendrier) -> Calendrier} \\\hline
		\begin{minipage}{\linewidth}
			Renvoie une nouvelle date augmentée de 1 jour par rapport
			à la date de référence (qui n'est pas modifiée).
			Si besoin, effectuer le changement de mois et/ou d'année.
		\end{minipage} \\\hline
	\end{tabular}

	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Implémenter la fonction \py{calendrier_incremente_annee} en utilisant l'interface de l'exercice précédent. Votre code doit être indépendant du type de la structure de \py{Calendrier}.
		\item Même question pour \py{calendrier_incremente_mois} et \py{calendrie_incremente_jour}.
	\end{enumerate}
\end{exercise}


\end{document}
